中國真係幾十年嚟都冇進步，現在係北洋艦隊翻版

吹到自己幾咁勁
一埋牙完全畀人撳住嚟打

翻咩版呀 分分鐘北洋用料仲好過佢

北洋買德國材料架

屌
你又啱
支共真係仲賤格晚清

就黎吹到隻瓦良格號識飛

屌你啦，遼寧號係蘇聯嘢，仲勁

你睇下啲黑煙多到打邊爐咁就知啦

航母殺手對最強航母

一隻俾人斷左龍骨嘅船點樣改裝都係垃圾

北洋用德國材料都輸比小日本.....

軟件垃圾
人地日本啲船打佢幾十炮都唔爆
你就知德國啲船幾撚堅

輸俾日本好大成份唔係輸架船

我諗起打機用虎式，一部打四部t34

裏面d兵垃圾

巴打分享下晚清史,我睇開一二戰同埋古羅馬嗰啲歷史多

清軍係廢, 但當時 清軍 都真正會保家衛國
敵人打到來, 會去前線打仗, 雖然 最終全滅

現在解放軍
如果敵人打到來, 可能第一時間逃走/投降, 連發生 戰爭 既機會都無

類似918事變, 日軍進軍東北三省.......東北軍 一槍不發, 直接退出東北

補充少少
冇記錯話貪污勁到定遠同鎮遠啲炮彈實數不足
本來2首野可以做肉盾打散聯合艦隊
點知啲炮彈有啲空心兼報大數
冇彈藥焗住ram人
點知柒到盡頭都係柒
個發動機平時維修尤撚其
壞撚埋俾日本成首拎左返去做練把

有錯請指正
個時中學睇本書講甲午海戰睇到笑到甩肺

好似係輸最尾有架船俾日本買左

利申 中史拎u

重點今時今日仲係一盤散沙

日本仔後尾仲修復咗清軍D船自己用 去打日俄戰爭

現在中國衰過清朝

清朝官員 唔會貪污完之後, 帶住財產移民去美國
中共官員會

清朝 有知識份子想救國, 所以搞辛亥革命
現在中國所謂既知識份子, 已經對中國死心, 只想移民去美國, 唔會再理中國

因為清朝，依加中國平均國民質素冇五十年追唔到日本，有時候唔係唔想認係中國人，見到啲蝗蟲咁樣，真係認唔落，，中國冇唐朝嗰一個文化輸出咁勁既一日，我都唔會認自己係中國人

佢哋棄船？on9,即係放棄部虎式比盟軍用

係中共搞文革, 先令到中國無哂文化

北洋艦隊上面官絕大部分都係留洋
士兵質素都好高
話貪污搞到啲彈唔爆其實係假料

當時最大致命傷有兩點
1）天佑日本 大戰初期已經一炮打中清艦隊旗艦指揮塔
令到成隊艦隊群龍無首 指揮唔到
2）當時日本艦隊航速同射速都比北洋艦隊快
雖然北洋艦隊特別係定遠鎮遠噸位同炮火比日本重
但係人地射三炮先等於你一炮 戰鬥陣形充分利用靈活呢點

北洋艦隊當時打到無曬彈
之後有艦艇幫受重傷嘅主力艦擋彈
有架直頭想衝去日本旗艦到打算同歸於盡

依家解放軍鬼會同你咁博咩

佢地打得好慘烈 無人棄船
有架係日本人撈返修復黎用
有架受傷係保存戰力返唔知咩海灣 之後陸戰日本贏清+泡菜軍隊先俘虜

如果當年北洋贏左，日本割九洲比清朝，可能冇日俄戰爭，變左中日戰爭，之後清朝會走向君主立憲制，我地係咪個個都捉住d日本妹屌

泡菜果陣有幫日本？

咪玩啦
清兵淨係會博命保自己家鄉渣
即係湘淮個啲唔俾人打到自己屋企門口都唔同你死過

呢班湘淮軍去到朝鮮打到成pat屎咁
陸軍未戰先撤
海軍搵班半桶水黎指揮
指揮混亂兼各自為戰
唔輸就奇

仲有後期8國聯軍 東南互保條約
各省自己搞軍工重工業
清朝根本已經散晒

根本支那人就係一盤散沙
各家自掃門前雪
所以民初聯省自治先係支那出路

日本打泡 泡叫清幫拖
最後兩個一齊G

到時就唔會有我地嘅出現
歷史已改變

無錯wor 湘軍淮軍某程度上其實只係地方民兵
真係叫中央軍個班仲好笑

陸軍=叫做有訓練的地方民兵對日本皇軍

來遠在戰爭開始時曾一度嘗試由水兵及陸戰隊跳上受傷日艦比睿將其俘虜，但未能成功；又曾多次命中日艦赤城，導致其艦長坂元八郎太陣亡。戰至下午3時左右，旗艦定遠發生大火，與經遠同處左翼之致遠上前掩護，中彈甚多，並且開始入水傾斜。管帶鄧世昌下令致遠全速衝向日本吉野號防護巡洋艦，未能成功，致遠沉沒。之後一樣位於左翼之濟遠掉隊離開，經遠中彈甚多，林永昇及大副陈荣、二副陈京莹先後陣亡，經遠發生大火，漫延至彈藥庫爆炸沉沒，全艦官兵231人全數陣亡。

唔會
洋務運動既目的係維護清室
同鄂圖曼帝國一樣
所以君主極權只會更嚴重

洋務運動學啲唔學啲 不倫不類

土雞帝國我有d研究

清朝最好既軍隊係咪南方？

新軍都算係清朝
最好應該係新軍
有埋空軍

其實同剛果個啲土皇帝一樣
目的係強化皇權
用西洋武器打壓民變
所以佢唔會改革政體
同今日支那差唔多
但係強化軍備好撚燒錢
咪後黎整個各國總理衙門同通商大臣黎搵錢

同日本明治維新完全唔同
明治政府有支那做借鑑
同埋明治政府係一班已經接觸過西洋既南方藩士做主導
如果當日嬴既係幕府
日本維新應該同清朝咁上下
好彩嬴既係尊皇攘夷派
日本維新先可以咁徹底咁成功

清朝係搵班傳統儒家地方官打完太平天國先去主持
後天先接觸西洋事物
個目標同決心已經差天共地

北洋艦隊被殲後其實有組織過新海軍嘅
仲有出訪美國紐約
（出訪時滿清黃龍旗，返國已經換民國五色旗 ）

最好最精個批係晒袁世凱手上

連教官都係請外國最好

唔係bbq咩

打緊邊爐

仲好撚威
真係雖遠必誅
唔知點解中史書反而好少提既呢可?

1911年拉美掀起排華狂潮，尤以墨西哥最為囂張。墨西哥叛軍在頭子弗蘭西斯科·馬德羅(Franciso Madero)的率領下攻陷托雷翁城，血洗華埠，短短几小時內，300多名華人罹難，釀成震驚世界的摻案。

清朝緊急電令正在歐洲參加英王喬治五世加冕典禮的4300噸級重型巡洋艦「海祈號」趕往墨西哥保護華僑，墨西哥舉國被嚇得魂飛天外，8月中旬，墨西哥正式向清朝賠禮道歉，承諾緝捕屠沙華人的暴民，並向當地華人賠償3000萬墨西哥銀元（摺合現代約3億美元）

咁啱朝代轉換？

唔係識飛同識跑嫁咩

1911年滿清最弱嘅時候對外都有呢個膽去做呢個行動保護僑民
仲要係去墨西哥 真·藍海海軍
2018年只係識口交部叫兩句

呢張相個時仲係清朝 返航途中已經民國

清朝有骨氣
當年1998年印尼排華
中共咩都唔做，就知中國幾垃圾

幾多華人被殺，華妹被人強姦

就黎吹到變呢隻
蛆国又嬴

就算係台灣咁垃圾
之前有個漁民比菲律賓射死
台灣都夠膽派空軍，海軍同海軍陸戰隊去海域邊界逼到菲律賓立刻賠錢道歉

我覺得美國遲早真係會整呢啲

所以 外國多華人的地方 叫唐人街

其實台灣好勁呀佢書國共內戰係因為用晒啲精英打日本咋嘛，你試吓蔣介石當年南京唔用嗰班德軍，再加埋嗰班美軍裝備嘅國軍直接鏟上去東北，共產黨渣都冇得剩 ，當年國民黨最勁係德軍裝備嗰班兵，而唔係後期美軍裝備嗰班兵

執政者打仗太耐就失民心
唔會理你係咪應該打定一定要打
二戰之後打到爛曬仲要啲平民共匪來了我帶路
真心好難輸

邱吉爾打完仗都即刻畀人踢咗落台
不過人地有民主
唔使變內戰咁解

好悲壯

成日話晚清垃圾
但係經濟反而晚清比康雍乾仲要好
康雍乾時期幾撚多大型民變打到成半個國家都係
起碼晚清自從洋務運動之後少左好多大型民變（義和團係滿清縱出黎應該唔計）（晚清革命黨唔等同民變）

其實都証明清朝經濟轉型解決一直以黎歷朝都解決唔到既問題

唔得啦後期德軍裝備已經out晒
又冇重工業backup
不過第5軍既質素係眾多蔣系部隊入面最高
俾條撚樣唐生智一野敗晒

諗起98年印尼排華

共產黨連半場現代戰爭都未撚打過
就好撚似處女話自己性經驗好豐富

中共真係中國史上最廢既政權
以前既朝代
如果有外族入侵, 都會派兵反擊

中共呢??
緬甸, 印度軍隊 出出入入, 中共只係識口交

珍寶島 越南

愛因斯坦講過：“他不知道第三次世界大戰是怎樣進行，但第四次世界大戰將會是用木棒和石頭作武器。”

證明贏國之前係洞朗到打嘅已經唔現代戰爭，係未來戰爭

領先全球

我記得係因為D炸彈冇炸藥
我中學老師話有個炸彈打中左日本仔個甲板
冇爆到
於是日本仔撩開佢睇下
入面裝住泥

其實我想講 現代中共
即係鄧小平落台之後

江澤民, 胡錦濤, 習近平, 都無試過派兵打仗

得新加坡派人去救援

現代船係焊出來，條龍骨本身都係斷開㗎啦。

好老實講1998年已經好近現代
咁多人俾人殺同強姦都唔派兵，堅on9

上一次印度40名士兵入侵中國領土幾個月
中共都可以無任何行動

但蝗民都覺得無乜大不了

班友on99將平時訓練用彈攞上真戰場

98年畀人屌嗰班係親KMT。
親共嗰班60年代已經閃咗。

口交部唔係浪得虛名

2015年, 緬甸戰機直情飛入雲南, 炸死五名中國人
中共又咪一樣乜都唔做

彈藥分好多種 未必每種都有火藥係入面
同埋打緊仗仲有心情時間去撩開個不爆彈望下入面係咩
講都唔信啦

唔係本身已經有啲華人住？

但係中國口口聲聲話台灣係同胞

連D咁嘅小國都可以蝦你D國民

唔知D解放軍步操到機械人咁，摺被起角同俄羅斯練膽大法係有咩用?

幾十年？數少咗啦
洋務運動、甲午戰爭係一個世紀前嘅事
出年2019年係五四運動一百周年
呢個國家都係冇變
一樣好似魯迅啲小說入面嘅主角咁愚昧自私，做事得過且過

60年代中共有撤僑，同時KMT叫人唔好走。

嚴格講係印尼公民。

現在既解放軍, 多數都係少爺兵
真正打仗果陣, 應該會逃走/投降

而家班解放軍，天氣熱啲都會中暑
睇下澳門救災嗰班就知有幾廢

宇宙戰艦

所謂高智商華人俾足咁耐時間佢都唔曉進步，高智商喎，鬼佬又懶又廢又蠢喎

D開花彈根本無用係戰場，實心彈緊係唔爆

我記得有一粒打中左日艦火藥庫

日海軍全勝主要係贏炮速，船速。

同埋陸軍包抄左清海軍基地，否則單以日本海軍之力無可能攻下劉公島

清朝未至於好差架…科技真係追唔上，政府係on9，人民又窮，但人民質素唔係好差，至少D軍隊係真係愛國，都有大臣好勁，但衰君主on99

見過D鬼佬拍黑白清末片，當時清朝人打招呼係會抱拳鞠躬，仲會保持距離
到民國，有巴士的年代，上海人係會一個跟一個排隊搭巴士，唔會人貼人，人滿等下一班

儒家思想係被利用作統治用途，但另外一方面，都好强調“禮”，所以古代人會注重儀式，禮節呢D野，其實孔子果套君臣父子真正的意義係大家只要各自做好自己的工作，社會就會變好，合符禮節，唔係叫人盲從君主同權威。

而家D蝗蟲係比D共匪個文革搞出黎，收唔返。個個都老子什麽鬼都不信，無神論就個人自由啦，最弊係失去左作為人的倫理道德，當年的紅衛兵，不過係一班細路，未教化的細路就係生番，你同班細路講批鬥父母同老師就唔洗返學，咪走去批鬥，燒書，搞到呢班人有爺生無“那”教，大個左咪變蝗蟲，下一代咪學埋紅衛兵父母D衰野，有幾個錢咪周圍去，搞到人地國家雞犬不寧lor

留名睇土法製chips

支共勢將超英趕美

智商最叻用黎鬼打鬼

中國人 係搵錢方面, 的確係高智商
但搵到錢, 唔代表有進步or對社會有貢獻

就好似香港果班地產商, 搵錢能力都好高智商
但我唔覺得佢地 對社會進步有貢獻

如果現在 美國,英國再一次攻打中國, 真係好精彩

中共高官/將領 會執好自己財產,帶住家人走難去外國
美英聯軍 登陸後, 解放軍士兵唔見左八成, 個個走哂佬番屋企, 剩番既人就舉白旗投降

不過最慘係
13億中國人 一夜之間無人管理.........就好似一座監獄 突然無哂獄卒, D囚犯衝哂出來咁
全國大混戰

第87、88師德械師係當時民國最精良嘅部隊
係蔣介石直系軍隊
不過喺上海保衛戰已經死左大部份
南京死埋其他果啲
四行倉庫果八百壯士就係佢地
蔣介石無左呢班直系部隊令佢勢力大幅減少壓唔著班軍伐

東北輸俾共匪都有幾個原因
蔣介石忌材唔俾孫立人帶兵已經係
當時新一軍打到老共仆哂街
仲有美國佬不斷阻止國民黨幫老共又係

而家中共好似晚清，吹到自己天朝大國，一打就穿煲，最後崩潰滅亡。

有睇大陸佬講 北洋d船ok
但係士兵訓練跟唔上，清廷補給又不足。
跟本係人既問題

滿清時支那雖然伏，民智未開，但當時鎖國，唔會周圍去，到處丟架 又唔會上網，不停派五毛幫支那國打飛機 越來越乞人憎

Trump: 比10分鐘你打沉隻垃圾航母。

General: 5分鐘足夠